<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>

<curso assunto="1" fragmento="0" grupo="jav" subgrupo="0"><titulo>Introdução à programação com o Java 2 SE</titulo><carga-horaria>40</carga-horaria><pre-requisito>Conhecimentos de programação estruturada (experiência com alguma linguagem de programação não necessariamente orientada a objetos)</pre-requisito><descricao>Java é uma das mais populares linguagens de programação da atualidade. É campeã em produtividade e reutilização de componentes. Aplicações desenvolvidas em Java rodam hoje em servidores, computadores pessoais, telefones celulares, aparelhos eletrodomésticos e cartões magnéticos. Aprender a programar em Java é ganhar acesso a um mercado amplo e em franca expansão. Este curso inicia programadores de outras linguagens que queiram aprender Java. O ambiente de desenvolvimento utilizado consiste do JSDK (Java System Development Kit), Ant (ambiente para gerenciamento de projetos) e de um editor de textos adequado à edição de código. Todos são de domínio público ou shareware e rodam em Windows, Linux ou MacOS X.</descricao><objetivo>Ao final deste curso o aluno será capaz de desenvolver aplicações simples em Java. Terá condições de analisar programas maiores, identificar seus componentes e compreender seu funcionamento. Terá escrito, compilado e executado várias aplicações simples em Java inclusive aplicações gráficas e applets. Saberá consultar a documentação da API e descobrir como usar novas classes e métodos. Conhecerá os principais recursos do pacote Java 2 Standard Edition.</objetivo><topicos><item>Introdução à programação orientada a objetos</item><item>Como escrever, compilar e rodar um programa em Java</item><item>Operadores e controle de fluxo</item><item>Como criar classes e objetos</item><item>Como usar a documentação</item><item>Encapsulamento</item><item>Reuso com herança e composição</item><item>Interfaces e polimorfismo</item><item>Coleções de objetos</item><item>Controle de erros e exceções</item><item>Classes internas e herança múltipla</item><item>Como construir aplicações gráficas</item><item>Como criar e usar componentes JavaBeans</item><item>Fundamentos de programação concorrente</item><item>Leitura e gravação em disco e em rede</item><item>Fundamentos de JDBC (acesso a bancos de dados relacionais)</item><item>Pacotes utilitários do J2SE</item></topicos></curso>