<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>

<curso assunto="5" fragmento="0" grupo="jav" subgrupo="5"><titulo>Aplicações Web com Servlets e JavaServer Pages</titulo><carga-horaria>24</carga-horaria><pre-requisito>Experiência com programação em Java (curso jav100 ou equivalente)</pre-requisito><pre-requisito>Experiência com desenvolvimento de páginas para a Web (curso web100 ou equivalente)</pre-requisito><descricao>JavaServer Pages é uma tecnologia que pode ser utilizada para desenvolver aplicações Web robustas e eficientes. É atualmente a tecnologia mais eficiente no mercado, combinando as melhores características de seus concorrentes: 1) facilidade de desenvolvimento e manutenção (como ASP, PHP), 2) alto desempenho (como componentes nativos) e 3) independência de plataforma (como CGI). Este curso apresenta a tecnologia JSP com demonstrações e exercícios práticos para programadores Java familiarizados com o ambiente Web. O curso é oferecido em duas versões: 24 e 40 horas. Ambas abordam os mesmos temas mas na versão de 40 horas 60% do tempo de aula é dedicado a laboratório cujo objetivo é desenvolver uma aplicação Web orientada a objetos e com separação de dados, controle e apresentação usando todos os recursos apresentados em aula.</descricao><objetivo>Ao final deste curso o aluno saberá configurar um servidor para que rode servlets e JSP, saberá criar, editar e instalar um servlet ou uma coleção de páginas JSP e desenvolver aplicações Web usando JSP, servlets e JavaBeans.</objetivo><observacao>O programa deste curso é parte do curso jav500 (Java 2 Enterprise Edition) onde os mesmos assuntos são abordados com detalhamento e tempo de laboratório menores.</observacao><topicos><item>Fundamentos: Java 2 Enterprise Edition; Arquitetura Web; JSP vs. CGI, ASP e PHP</item><item>Configuração do servidor e instalação de aplicações usando servlets e JSP</item><item>Explorando servlets: classes, interfaces, principais métodos</item><item>Explorando JSP: Sintaxe dos marcadores JSP; Objetos implícitos JSP</item><item>JSP com JavaBeans: O que são JavaBeans; descritores XML; mantendo sessões</item><item>Acesso a bancos de dados: JDBC; JSP com acesso a bancos de dados</item><item>Criando novos elementos: taglib; páginas JSP sem Java</item><item>Design de aplicações web: separando conteúdo, controle e dados</item><item>JSP e servlets em servidores de aplicação J2EE</item></topicos></curso>